<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Виза и гражданство on ru-nl FAQ</title><link>https://ru-faq.nl/visa/</link><description>Recent content in Виза и гражданство on ru-nl FAQ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><atom:link href="https://ru-faq.nl/visa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Высшее образование и аспирантура (PhD) в Нидерландах</title><link>https://ru-faq.nl/visa/learning_in_netherlands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ru-faq.nl/visa/learning_in_netherlands/</guid><description>Подготовка Пока у вас есть время и вы находитесь в стране рождения, подготовьте следующие документы:
апостиль и апостилированый перевод на английский свидетельства о рождении апостиль и апостилированый перевод на английский диплома и оценок. бессрочную генеральную доверенность на кого-то из близких. Её можно не отдавать адресату до отъезда, но полезно иметь её в готовом виде и при необходимости просто её отдать. Этот человек сможет за тебя сходить в налоговую, банк, или какую-либо другую инстанцию.</description></item><item><title>Отказ от гражданства рф удаленно</title><link>https://ru-faq.nl/visa/remote_citizenship_resignment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ru-faq.nl/visa/remote_citizenship_resignment/</guid><description>Прежде, чем начать Весь процесс возможно выполнить удаленно при условии, что есть знакомый или юрист в рф, кто может уделить время подаче заявлений от вашего имени
Стандартное требование в НЛ со стороны муниципалитета - предоставление подтверждающего документа о начале процедуры выхода из гражданства в течение 3 месяцев после получения письменного требования (письма из Gemeente) об отказе от второго гражданства. Теоретически данное письмо должно приходить в почтовый ящик спустя месяц или два с даты одобрения получения гражданства королем Нидерландов, но для меня процесс вышел на финальную стадию, а письмо с требованием я так и не получил (причина не ясна, я звонил в IND и муниципалитет узнать в чем причина и запросить расширения сроков, но обе инстанции сказали, что пока мне не будет назначен ответственный надзиратель со стороны муниципалитета и не будет выслано официальное письмо с требованием - они мне ничем не могут помочь, любые запросы только после этого&amp;hellip;)</description></item><item><title>Отказ от гражданства через нотариуса</title><link>https://ru-faq.nl/visa/renunciation_of_citizenship/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ru-faq.nl/visa/renunciation_of_citizenship/</guid><description>Подумайте 100 раз, хотите ли вы менять что-то в своих имени, фамилии и отчестве, так как для выхода из гражданства необходимо полное соответствие имени в нидерландском и российском паспорте. Вам придется сначала менять все свои документы в России. Прочитайте ссылку выше и убедитесь что у вас необходимый набор документов.
В России Выпишитесь из квартиры, если у вас есть прописка в России. Получите листок убытия. Это все можно сделать удаленно и даже без посещения консульства.</description></item><item><title>Путешествия</title><link>https://ru-faq.nl/visa/invitation_to_nl/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ru-faq.nl/visa/invitation_to_nl/</guid><description>Чтобы пригласить кого-либо в гости, вам необходимо заполнить и подписать в gemeente Proof of Sponsorship and/or private accommodation, на каждого приглашаемого, и отправить ему оригинал.
После этого приглашённый с правильным набором документов (по ссылкам ниже), включающим присланное вами приглашение, может обратиться либо в посольство Нидерландов (Москва), либо в VFS Global и получить шенгенскую визу.</description></item><item><title>Снятие с воинского учета РФ удаленно</title><link>https://ru-faq.nl/visa/remote_military_record_exit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ru-faq.nl/visa/remote_military_record_exit/</guid><description>Для кого этот гайд Для всех военно обязанных - мужчины в возрасте от 18 до 45 лет.
С точки зрения законодательства все военнообязанные должны сниматься с воинского учета при убытии заграницу на длительный срок.
В текущей ситуации в этом появился смысл, т.к. теперь за неявку по повестке вас могут ограничить в правах на недвижимость и не только (подробнее в гайдах на Хабре и Медузе), а повестки теперь будут рассылать электронно.</description></item></channel></rss>